\chapter{Wstęp}

\section{Wprowadzenie}
Sztucznej inteligencja, której dużą część stanowią sztuczne sieci neuronowe, 
pozwala na wykonywanie przez maszyny zadań, które do niedawna byli w stanie wykonywać tylko ludzie.
Jednym z przykładów jest diagnostyka medyczna, która wymaga specjalistycznej wiedzy oraz doświadczenia.

Dzięki sztucznym sieciom neuronowym maszyna jest w stanie nauczyć się pewnych reguł, na podstawie których
podejmuje decyzje, które mogą symulować ludzką inteligencję. 
W niektórych problemach maszyna jest w stanie podejmować poprawne decyzje z dokładnością dorównującą 
lub nawet przewyższającą zdolności człowieka. Dodatkowo może to zrobić w znacznie krótszym czasie.

Kolejnym wcieleniem klasycznych sieci neuronowych są głębokie sieci neuronowe (ang. \textit{deep neural networks}), 
które znacząco zwiększają ich możliwości oraz obszar zastosowań. 
Ewolucja sieci neuronowych była możliwa dzięki szybkiemu rozwojowi sprzętu komputerowego,
który oferuje znacząco większe moce obliczeniowe, co pozwala na efektywne uczenie bardziej skomplikowanych struktur sieci.
Nowe możliwości sieci neuronowych spowodowały znaczący wzrost ich populaności.

W tekście pracy przedstawiony został opis badań mających na celu sprawdzenie możliwość zastosowania głębokich sieci neuronowych do diagnostyki 
napadów padaczkowych na podstawie odczytów z elektoencefalogramu (EEG).

\section{Cel i zakres pracy}
Celem pracy jest próba wykorzystania głębokich sieci neuronowych do wspomagania diagnostki medycznej
dla wybranego problemu praktycznego oraz osiągnięcie możliwie najlepszych rezultatów.

Zakres pracy obejmuje:
\begin{itemize}
\item krótkie wprowadzenie w tematykę sieci głębokich oraz porównanie z klasycznymi sieciami neuronowymi,
\item przegląd dostępnych bibliotek i narzędzi programistycznych dla sieci głębokich,
\item omówienie praktycznego problemu z dziedziny diagnostyki medycznej i próba rozwiązania go z wykorzystaniem sieci głębokich,
\item przedstawienie szczegółów technicznych i implementacyjnych,
\item wykonanie eksperymentów, ich ocena oraz sformułowanie wniosków końcowych.
\end{itemize}

\section{Przegląd literatury}
Część pracy dotycząca teoretycznych pojęć związanych z klasycznymi i głębokimi  sieciami neuronowymi została oparta na kilku pozycjach obszernie opisujących tę tematykę: \cite{Chollet:2018, Williams, MinskyPapert, Goodfellow-et-al-2016-Book}.

Druga część opisująca praktyczne zastosowanie głębokich sieci neuronowych została oparta głównie na wiedzy zdobytej z książki \cite{Chollet:2018} oraz wielu poradników i dokumentacji technicznej użytych narzędzi. Badania odnośnie doboru modelu najlepiej dopasowanego do rozwiązywania wybranego problemu zostały
podparte wiedzą uzyskaną z licznych publikacji naukowych, które opisywały próby rozwiązania podobnych problemów. Są to m.in. pozycje \cite{learning_robust, automated_system, detecting_epileptic, brain_visualization}.

\section{Struktura pracy}
Tekst pracy podzielony został na dwie części. Pierwszą z nich stanowią rozdziały \ref{chapter_2} oraz \ref{chapter_3}, które zawierają informacje teoretyczne.
W rozdziale \ref{chapter_2} opisane zostały zagadnienia głębokich oraz klasycznych sieci neuronowych wraz z ich porównaniem. 
Rozdział \ref{chapter_3} przedstawia opis wybranego problemu z zakresu diagnostyki medycznej, dla którego zostanie podjęta próba rozwiązania przy pomocy głęgokich sieci neuronowych.

Druga część składa się z rozdziałów \ref{chapter_4} oraz \ref{chapter_5}. Rozdział \ref{chapter_4} zawiera przegląd dostępnych bibliotek oraz narzędzi programistycznych. 
Natomiast w rozdziale \ref{chapter_5} znalazł się opis implementacji procesu uczenia oraz przeprowadzonych badań w celu sprawdzenia możliwości rozwiązania wybranego problemu.
