\chapter{Podsumowanie i wnioski końcowe}
Struktura sieci utworzona podczas przeprowadzonych badań osiągnęła skuteczność na poziomie przewyższającym początkowe założenia.
Można więc stwierdzić, że cel pracy został osiągnięty. 
Pomyślna próba wykorzystania głębokich sieci neuronowych w tym konkretnym problemie jest kolejnym potwierdzeniem tego, że dziedzina \textit{deep learning}'u niesie za sobą bardzo duże możliwości. 

Ze względu na dużą popularność uczenia głębokiego, z dnia na dzień powstają nowe architektury sieci oraz metody ich nauki.
W czasie przeprowadzonych badań nie zostały przetestowane wszystkie dostępne opcje, dlatego wciąż istnieje możliwość ulepszenia otrzymanych rezultatów.
Kilka metod, które mogą zostać wzięte pod uwagę, opisano w rozdziale \ref{future_work}.

Wypracowany model osiągnął zadowalający poziom skuteczności na danych testowych, jednak dodatkowym sprawdzianem jego efektywności byłaby ponowna weryfikacja na zupełnie innym zbiorze danych np. nowych pacjentów ze Szpitala Uniwersyteckiego oraz porównanie wskazań sieci neuronowej z wiedzą wykwalifikowanego neurologa. Alternatywnym zbiorem danych, który może zostać wzięty pod uwagę podczas dodatkowej weryfikacji jest wspomniany w rozdziale \ref{expectation} publicznie dostępny zbiór CHB-MIT (Children’s Hospital of Boston-Massachusetts Institute of Technology).

\section{Możliwości rozwoju}
\label{future_work}
Choć osiągnięty został cel pracy, w przyszłości może zostać podjęta próba udoskonalenia wyników. 
Działania, które mogą być wykonane to m.in.:

\begin{itemize}
\item Próba zwalczenia zjawiska nadmiernego dopasowania dla zaproponowanego modelu,
\item Przetworzenie danych do innej postaci (\textit{ang. feature extraction}) np. wizualizacja aktywności mózgu opisana w pozycji \cite{brain_visualization} lub stworzenie tzw. \textit{heat map}'y metodą \textit{matching pursuit} przedstawiona w książce \cite{matching_pursuit},
\item Wykorzystanie gotowych modeli sieci wbudowanych w bibliotekę \textit{Keras} np. \textit{Xception}, \textit{ResNet}, \textit{VGG19} itd. opisane w dokumentacji Keras \cite{keras_applications}.
\end{itemize}