\chapter{Omówienie wybranego problemu diagnostyki medycznej}
\label{chapter_3}
\section{Przedstawienie problemu}
W celu sprawdzenia możliwości zastosowania głębokich sieci neuronowych do diagnostyki medycznej został wybrany problem \textbf{wykrywania napadów padaczki na podstawie odczytów z elektroencefalogramu} (EEG).

Padaczka (zwana również epilepsją) to grupa przewlekłych zaburzeń neurologicznych, które charakteryzują się napadami padaczkowymi. Napady są powodowane przejściowymi zaburzeniami pracy mózgu polegającymi na samorzutnych wyładowaniach bioelektrycznych w komórkach nerwowych mózgu. Występują one ze zróżnicowaną siłą, od krótkich i ledwo zauważalnych, aż do długich, silnych wstrząsów. Może towarzyszyć im utrata świadomości oraz drgawki.
Epilepsja jest nieuleczalna, jednak w wielu przypadkach może być kontrolowana lekami. Cierpi na nią ok. 1\% ludzi na całym świecie, czyli ok. 65 milionów \cite{epilepsy_foundation}.

Podczas standardowego badania aktywność mózgu monitorowana jest za pomocą elektroencefalogramu. Odczyty fal mózgowych tworzone są na podstawie sygnałów odbieranych przez elektrody umieszczane na głowie pacjenta. Aktualnie odczyty muszą być analizowane przez wykwalifikowanego neurologa, który jest w stanie rozpoznać charakterystyczne wzorce wskazujące na występowanie choroby. Wizualna diagnostyka odczytów jest jednak niezwykle pracochłonna i wymaga specjalistycznej wiedzy. Skutkiem tego mogą być limity pacjentów, których badania mogą zostać przeanalizowane. Ograniczenia te mogą być rozwiązane poprzez próbę automatycznego wykrywania napadów padaczkowych przez maszynę.

Problem automatycznego wykrywania ataków był już wielokrotnie badany. Często do rozwiązania problemów używane były algorytmy, które korzystały ze specjalnie przygotowanych zestawów cech charakteryzujących ataki. Znanym faktem jest jednak to, że napady padaczki mogą być niezwykle zróżnicowane. Tyczy się to zarówno przypadków, w których porównywane są charakterystki ataków różnych pacjentów, jak i tych, które występują podczas badania jednego chorego. Zostały podejmowane również próby wykorzystania głębokich sieci neuronowych, które byłyby w stanie wykryć w danych bardziej generyczne wzorce pozwalające na klasyfikację z większą dokładnością i odpornością na zróznicowanie danych. Sposób, oraz wyniki przeprowadzonych w ten sposób badań można znaleźć m.in. w \cite{learning_robust}, \cite{automated_system} oraz \cite{detecting_epileptic}. 


\section{Dostępne dane}
Badania opisane w niniejszej pracy zostały przeprowadzone na danych udostępnionych przez Szpital Wojewódzki w Zielonej Górze. Dostępne są odczyty 104 chorych pacjentów w różnym wieku, każde trwające około 15 minut. Zostały one przeanalizowane przez neurologa, który oznaczył punkty w czasie, w których doszło do ataków.

Odpowiednio przygotowane odczyty wraz z wynikami badań posłużą jako dane, na podstawie których zostaną przeprowadzone eksperymenty polegające na próbie nauki głębokiej sieci neuronowej do automatycznego rozpoznawania stanów padaczkowych.

\section{Oczekiwane rezultaty}
\label{expectation}
Wymienione publikacje naukowe przedstawiają obiecujące wyniki. Niektóre z nich prezentują rezultaty na poziomie nawet ok. 90\% skuteczności. Badania te zostały jednak przeprowadzone na zupełnie innych danych. Często używana jest ogólnie dostępnea baza CHB-MIT (Children’s Hospital of
Boston-Massachusetts Institute of Technology). Nie są znane również szczegóły implementacyjne, dlatego opracowane zostanie własne rozwiązanie analizowanego problemu.

Rezultatem oczekiwanym w tej pracy jest osiągnięcie wyników świadczących o tym, że technologię deep learning'u oraz zaproponowane rozwiąznie można z powodzeniem zastosować również do posiadanej bazy odczytów. Wyniki przewyższające \textbf{70\%} skuteczności powinny być dobrym wyznacznikiem pomyślności wykonanych badań. 